const quizData = [
  {
    question: 'იპოვეთ \\( y = -10x^2 - 30x - 5 \\) ფუნქციის გრაფიკი საკორდინატო სიბრტყის რომელ მეოთხედში არ გადის.',
    options: ['I', 'II', 'III', 'IV', 'I და II', 'ასეთი მეოთხედი არ არსებობს'],
    correct: 0,
    tags: ['ფუნქცია']
  },
  {
    question: 'იპოვეთ \\( y = -x^2 + 5x - 2 \\), სადაც \\( x ∈ [-1; 2] \\) ფუნქციის უდიდესი და უმცირესი მნიშვნელობების ჯამი.',
    options: ['$−4$', '$6.25$', '$−8$', '$2.5$', '$−4.25$', 'შეუძლებელია დადგენა'],
    correct: 0,
    tags: ['ფუნქცია']
  },
  {
    question: `ქვემოთ ჩამოთვლილი ფუნქციებიდან რომელი ფუნქცია არის ლუწი ან კენტი?\n\nI. \\( y = -x^2 - 3|x| + 2 \\)\nII. \\( y = -2x + 1 \\)\nIII. \\( y = |x^2 - 3x| \\)\nIV. \\( y = -x^2 + |x - 2| \\)`,
    options: ['I და II', 'I და III', 'მხოლოდ I', 'I და IV', 'II და III', 'ოთხივე'],
    correct: 2,
    tags: ['ფუნქცია']
  },
  {
    question: 'იპოვეთ რისი ტოლია ტოლგვერდა სამკუთხედის ფართობი, თუ შემოხაზული და ჩახაზული წრეწირთა რადიუსების სხვაობა 1-ის ტოლია.',
    options: ['$\\sqrt{6}$', '$2\\sqrt{3} $', '$6$', '$ 2\\sqrt{6} $', '$3\\sqrt{3} $', '$4 \\sqrt{3} $'],
    correct: 4,
    tags: ['სამკუთხედი']
  },
  {
    question: 'ოთხკუთხედში დიაგონალების გატარებისას მიღებული ოთხი სამკუთხედიდან რომელიღაც სამის ფართობია 80; 32 და 128. იპოვეთ რა უმცირესი ფართობი შეიძლება ქონდეს ამ ოთკუთხედს?',
    options: ['$560$', '$256$', '$291.2$', '$300$', '$250$', '$260$'],
    correct: 5,
    tags: ['გეომეტრია']
  },
  {
    question: 'იპოვეთ \\(x\\)-ის ყველა მნიშვნელობა, რომლისთვისაც \\( -x^2 - 2x + 3 \\) და \\( x^2 + x + 1 \\) გამოსახულებას ერთნაირი ნიშანი აქვს.',
    options: ['\\(R\\) ', '\\(R ∖ [−3; 1]\\) ', '(−1; 3) ', ' \\(R ∖ [2; 3]\\) ', ' (−3; 1) ', ' ∅ '],
    correct: 4,
    tags: ['ფუნქცია']
  },
  {
    question: 'იპოვეთ \\( c \\) პარამეტრის ყველა შესაძლო მნიშვნელობა, თუ \\( y = -x^2 + 4x + c \\), სადაც \\( x ∈ (−∞; −1] \\) ფუნქციის მნიშვნელობათა სიმრავლეა \\((-∞; −8]\\).',
    options: ['$ 4 $', '$ 2 $', '$ −8 $', '$ −3 $', '$ −12 $', '$ 3 $'],
    correct: 3,
    tags: ['ფუნქცია']
  },
  {
    question: 'იპოვეთ \\( a \\) პარამეტრის მნიშვნელობა, რომლისთვისაც \\( x^2 − (a + 2)x + a + 1 = 0 \\) განტოლება აქვს ორი ამონახსნი და მათი კვადრატების ჯამი აღწევს უმცირეს მნიშვნელობას.',
    options: ['$ 2 $', '$ −1 $', '$ 3 $', '$ −2 $', '$ 1 $', '$ −3 $'],
    correct: 1,
    tags: ['პარამეტრი']
  },
  {
    question: '𝑨𝑩𝑪 სამკუთხედში 𝑩 კუთხე 𝟑𝟎°-ის ტოლია. გავლებულია 𝑨𝑴 და 𝑪𝑵 სამაღლეები. იპოვეთ 𝑵𝑩𝑴 სამკუთხედის ფართობი, თუ 𝑨𝑩𝑪 სამკუთხედის ფართობი 24-ის ტოლია.',
    options: ['$12$', '$8 \\sqrt{3}$', '$16$', '$ 9 $', '$ 12 \\sqrt{3} $', '$ 18 $'],
    correct: 5,
    tags: ['სამკუთხედი']
  },
  {
    question: 'სამკუთხედის ორი გვერდის სიგრძე 12-ისა და 13-ის ტოლია. რისი ტოლია ამ სამკუთხედის მესამე გვერდის სიგრძე, თუ შემოხაზული და ჩახაზული წრეწირთა რადიუსების ნამრავლი 28-ის ტოლია?',
    options: ['$7\\sqrt{3}$', '$15$', '$14$', ' $7\\sqrt{5}$', '$11.5$', '$21$'],
    correct: 5,
    tags: ['სამკუთხედი']
  },
  {
    question: 'იპოვეთ რისი ტოლია \\(f(x) = ax^2 + bx + c\\) ფუნქციის ზრდადობის შუალედი, თუ ცნობილია, რომ \\(f(x) ≥ 0\\) უტოლობის ამონახსნია \\(x ∈ [−5; 1]\\).',
    options: ['$[−3; +\\infty)$', '$(−\\infty; −2]$', '$[−1; +\\infty)$', '$(−\\infty; 0]$', '$[−2; +\\infty)$', '$(−\\infty; −3]$'],
    correct: 1,
    tags: ['ფუნქცია']
  },
  {
    question: 'რამდენი არადადებითი მთელი ამონახსნი აქვს \\(\\frac{(x^2+5x−14)(9−x^2)}{(x^2−2x+10)(x^3+3x^2)} ≤ 0\\) უტოლობას?',
    options: ['$5$', '$7$', '$4$', '$6$', '$9$', 'ყველა წინა პასუხი მცდარია'],
    correct: 3,
    tags: ['ალგებრა']
  },
  {
    question: 'იპოვეთ \\(f(f(x)) ≤ f(x)\\) უტოლობის მთელ ამონახსნთა რაოდენობა, თუ \\(f(x) = x^2 − x\\).',
    options: ['$4$', '$6$', '$7$', '$5$', '$9$', 'არცერთი'],
    correct: 0,
    tags: ['შემდგენილი ფუნქცია']
  },
  {
    question: 'სამკუთხედის ორი კუთხე 𝟑𝟎°-ისა და 𝟏𝟎𝟓°-ის ტოლია, უმცირესი გვერდის სიგრძე 2-ის ტოლია. იპოვეთ ამ სამკუთხედის ფართობი.',
    options: ['$ \\sqrt{3} − 1 $', '$ \\sqrt{3} $', '$ \\sqrt{3} + 1 $', '$ 2\\sqrt{3} $', '$ 2\\sqrt{3} + 1 $', '$2\\sqrt{6} $'],
    correct: 2,
    tags: ['გეომეტრია']
  },
  {
    question: 'მართკუთხა სამკუთხედის ფართობი 30-ის ტოლია. იპოვეთ ამ სამკუთხედის ჰიპოტენუზის სიგრძე, თუ მასში ჩახაზული წრეწირის რადიუსი 2-ის ტოლია.',
    options: ['$12$', '$15$', '$6\\sqrt{3}$', '$13$', '$2\\sqrt{15}$', '$9$'],
    correct: 3,
    tags: ['სამკუთხედი']
  },
  {
    question: '$𝒚 = 𝒇(𝒙)$ ფუნქცია $𝒐𝒙$ ღერძს კვეთს 12 წერტილში, მათ შორის კორდინატთა სათავეში. კვეთის წერტილებიდან 7 წერტილს 𝒙 კორდინატი უარყოფითი აქვთ. იპოვეთ \\(f(|x|) = 0\\) განტოლების ამონახსნთა რაოდენობა.',
    options: ['$11$', '$7$', '$8$', '$10$', '$9$', 'შეუძლებელია დადგენა'],
    correct: 4,
    tags: ['მოდული']
  },
  {
    question: '$𝒇(𝒙) = 𝒂𝒙^2 + 𝒃𝒙 + 𝒄 $ ფუნქციის გრაფიკი მიიღება $𝒈(𝒙) = −𝒙^2 + 𝟒𝒙 − 𝟑$ ფუნქციის გრაფიკის ორი პარალელური გადატანით. კერძოდ აბცისათა ღერძის გასწვრივ უარყოფითი მიმართულებით 3 ერთეულით გადატანით და ორდინატთა ღერძის გასწვრივ დადებითი მიმართულებით 4 ერთეულით გადატანით. იპოვეთ 𝒂 + 𝒃 + 𝒄 მნიშვნელობა.',
    options: ['$1$', '$2$', '$0$', '$−3$', '$2$', '$ −1$'],
    correct: 0,
    tags: ['ფუნქცია', 'გრაფიკი']
  },
  {
    question: 'იპოვეთ \\(y = (x − 1)(x − 2)(x − 3)(x − 4) + 10\\) ფუნქციის უმცირესი მნიშვნელობა.',
    options: ['$8$', '$0$', '$9$', '$10$', '$ −2$', '$ 1$'],
    correct: 2,
    tags: ['ფუნქცია']
  },
  {
    question: 'ABC სამკუთხედში, რომლის AC გვერდის სიგრძეა 4 და BK სიმაღლე 3, ჩახაზულია მართკუთხედი, რომლის ერთ-ერთი გვერდი სამკუთხედის AC გვერდზეა. რა უდიდესი ფართობი შეიძლება ჰქონდეს ამ მართკუთხედს?',
    options: ['$ \\sqrt{7} $', '$3$', '$2.5$', '$ 2\\sqrt{3} $', '$ 3.5 $', '$ 4 $'],
    correct: 1,
    tags: ['გეომეტრია']
  },
  {
    question: 'ABCD რომბში დიაგონალების სიგრძეები აკმაყოფილებს ტოლობას 3AC + 4BC = 96. იპოვეთ რომბის ფართობის უდიდესი მნიშვნელობა.',
    options: ['$48$', '$144$', '$120$', '$96$', '$80$', '$ 160 $'],
    correct: 3,
    tags: ['რომბი']
  },
  {
    question: 'იპოვეთ \\(f(g(x))\\) ფუნქციის უდიდესი მნიშვნელობა, თუ \\(f(x) = \\frac{1}{x}\\) და \\(g(x) = x^2 + 2x + 199\\).',
    options: ['\\(\\frac{1}{26}\\)', '$15$', '$ 1 $', '$ 0 $', ' \\(\\frac{1}{199}\\)', ' \\(\\frac{1}{198}\\)'],
    correct: 5,
    tags: ['შემადგენლობა']
  },
  {
    question: 'იპოვეთ \\(a\\) პარამეტრის ყველა მნიშვნელობა, რომლისთვისაც \\(|−x^2 + 2|x| + 3| − 1 = a\\) განტოლებას აქვს ზუსტად ხუთი ამონახსნი.',
    options: ['$−3$', '$2$', '$−4$', '$5$', '$0$', '$ 1$'],
    correct: 1,
    tags: ['მოდული', 'პარამეტრი']
  },
  {
    question: 'იპოვეთ \\(p\\) პარამეტრის რამდენი ნატურალური მნიშვნელობა არსებობს, რომელთათვისაც კვადრატული \\(x^2 − (2p + 1)x + p + p^2 = 0\\) განტოლების \\(x_1\\) და \\(x_2\\) ამონახსნები აკმაყოფილებენ \\(x_1^3 + x_2^3 − 7x_1 − 7x_2 ≤ 0\\) პირობას.',
    options: ['$5$', '$1$', 'არცერთი', '$ 7 $', '$ 2 $', ' უამრავი'],
    correct: 4,
    tags: ['პარამეტრი']
  },
  {
    question: 'სამკუთხედში ჩახაზული წრეწირი შეხების წერტილით ერთ-ერთ გვერდს ყოფს 4-ისა და 6-ის ტოლ მონაკვეთებად. იპოვეთ ამ სამკუთხედის უდიდესი კუთხის სინუსი, თუ ამ სამკუთხედის ფართობი \\(24\\sqrt{6}\\)-ის ტოლია.',
    options: ['\\(\\frac{3}{5}\\)', '\\(\\frac{2\\sqrt{6}}{5}\\)', '\\(\\frac{2}{3}\\)', '\\(\\frac{3\\sqrt{2}}{8}\\)', '\\(\\frac{4}{5}\\)', '\\(\\frac{2\\sqrt{3}}{7}\\)'],
    correct: 1,
    tags: ['სამკუთხედი']
  },
  {
    question: 'პარალელოგრამში, რომლის დიაგონალების სიგრძეები 24-ის და 18-ის ტოლია, რომბი ისეა ჩახაზული, რომ მისი გვერდები პარალელოგრამის დიაგონალების პარალელურია. იპოვეთ პარალელოგრამის ფართობი, თუ რომბის ფართობი 48-ის ტოლია.',
    options: ['$72$', '$120$', '$80$', '$112$', '$144$', '$98$'],
    correct: 5,
    tags: ['პარალელოგრამი']
  }
];